陶傑：美國還有六個州據說正在「搖擺」在常識事實前又有什麼好搖擺的 在吃飯和食糞之間 一個智商正常的人會搖擺嗎？

總統大選進入最後一周，形勢緊張。上一次辯論，川普指責拜登反對開採和使用頁岩油，拜登說：「我從來沒有這樣說過。」川普說：「你在影片裏說過。」拜登說：「那麼你在網上公布那段影片。」20分鐘後，拜登那段反對頁岩油的講話就上載到川普的競選網頁了。

這件事在邏輯上推論：拜登不是確患有認知障礙，就是習慣了說謊。

然而他兒子參與烏克蘭天然氣利益交換、玩弄女性的色情醜聞，拜登還沒有如頁岩氣問題反應之快。

雖然沒有得投票，但這次總統大選，對於全世界，其中細節，是很好的獨立思考訓練。

又譬如：美國疫情嚴重，是否川普掉以輕心導致二十萬人死亡而應對不力之故？

美國總統不是病毒學家，有如港督不是天文台的氣象學家。無論病毒還是颱風，總統和港督都依靠專業的判斷，前者是世衛組織提供的權威消息，後者是天文台。

世衛組織一開始就說，武漢肺炎並非全球流行疫症。然後世衛組織反對各國對中國閉關。遲至五月，世衛組織的網頁還不建議全球人戴口罩。

無論誰當總統，在程序上當然以世衛的指引為參考，否則要這個組織來做什麼？正如香港的特首要聽天文台長，才知道明天的颱風應該是3號或8號。若天文台的判斷受質疑，應該換掉天文台長。

美國和歐洲各國，都誤信世衛組織頭目譚德塞。因此川普即刻亡羊補牢，宣布退出世衛組織。

何況美國的醫療防疫系統，是州政府和市政府層面的事。聯邦總統管理的是大事情。美國公眾怎樣防疫？又不是三歲小孩，看看香港、台灣紛紛全民戴口罩而對外封關，紐西蘭政府更全國即刻鎖國，美國各州共三億人口，如果性格成熟，就可以自動仿效。但是他們個個認為病毒不會蔓延到美洲，即使會，戴口罩是亞洲人的習慣風俗。

只不過是半年前的事，我都記得美國東西岸那些電台清談主持人一臉不屑嘲笑香港和台灣人戴口罩的那副種族主義嘴臉。

現在一切推給川普。既然東西岸都仇恨川普，川普即使二月就叫他們戴口罩，這些人會聽嗎？

因此，歐洲國家與法國，幾百萬人感染武肺病毒，死人無數，法國國民和輿論卻沒有要總統馬克龍負責。意大利和西班牙的輿論也沒有叫各自的總統和總理下台。

只有美國的左翼情緒選民才如此反智。

然而美國還有六個州據說正在「搖擺」。在常識事實前又有什麼好搖擺的？在吃飯和食糞之間，一個智商正常的人會搖擺嗎？

陶傑會客室今晚九點半直播。🙏

只有美國的左翼情緒選民才如此反智。

而事實上真係有人鍾意食屎

因此，歐洲國家與法國，幾百萬人感染武肺病毒，死人無數，法國國民和輿論卻沒有要總統馬克龍負責。意大利和西班牙的輿論也沒有叫各自的總統和總理下台。

只有美國的左翼情緒選民才如此反智。

陶傑係咪連登仔唯一dream man?
左而不膠，反共，支持搞基，咸濕

香港人：含淚支持泛民主派

香港人again：屌你老母投共派

大家都是反智，不要分得那麼細

好食😋

今次大選發現真係好多美國人鍾意食屎
尤其部份黑人 主子叫佢唔準投侵 就真係唔侵

邊忽左

19

19反左膠十幾年了

左翼食開屎，我哋呢啲普通人係唔會明

左右係政見，一樣係無知

正常人唔係咁架咩？

［RT] Tony Bobulinski: Jim Biden pitch客時 係撻埋佢身為joe顧問既身分

你覺得全世界好多人正常咩
你講下邊個國家係咁
一係左膠，一係極右，一係獨裁

大佬同我講有差用咩
轉英文SHARE出去啦~

可能左右都未識分

英文版傳出去啦

係一班食完魚子醬要去痾屎既人，坐係馬桶上同班on9講，屎先係最有正既食物，成為主糧會係大勢

才子幾段文字已經夠哂說服力

班傻鳩美國佬撚識咩

聽佢節目，19寸基佬喎。

美國韭菜

佢自己咪又係搞過基

一早已轉聽網台，冇聽主流電台好多年，但睇完佢篇文章，決定今晚準時開收音機，睇佢今晚會唔會真係串美國選民於吃飯和食糞之間選擇！

其實美國有冇一個陶傑咁嘅才子可以寫吓文點醒啲白皮豬

老老實實同外國啲左膠尤其係美帝果啲拗
佢地反而會繼續話譚仔同世衛一直都做得好好
係侵有問題
你同佢地講係支衛叫唔洗戴罩先架喎
佢地係唔會再覆

香港都有人食陳雲熱狗啲屎 美國有人食屎有幾出奇

我睇唔到，我唔知，我唔識，唔關我事，你啲料假嘅

係咪好熟

19應該係撐留守議會

藍屍真係唔識揀,
會揀民賤聯既道理一樣

冇聽佢，真唔真先，又飛得走，暫時未搵到名人係連登dream man

只要侵侵手握搖擺賓州便可勝

非也 我唔太鍾意佢不學無術

左膠根本是人類社會毒瘤

其他人唔知
美國左膠 好難講

民主黨，my香港

用正常人同黑人比 係咪歧視

係香港都有百幾萬人鐘意食屎

歐洲直頭暴動要求解除封城

唔明點解冇人覺得而家就好似六十年代左翼思潮興起嗰陣時，但家下情況更嚴峻。
當時仲叫做頂得住，但而家班離地精英學者左哂，教嘅學生都一齊左埋，講到自己好大愛善良，實際上睇唔起基層，煽動階級鬥爭，btw 當年支共都好支持黑人抗爭㗎。唔一定所以左膠有收支那錢嘅，但有啲人係覺得用愛與和平對極權係有用，有啲就唔信支那可以滲透美國，小心到時真係後悔莫及。

衛組織一開始就說，武漢肺炎並非全球流行疫症。然後世衛組織反對各國對中國閉關。遲至五月，世衛組織的網頁還不建議全球人戴口罩。

無論誰當總統，在程序上當然以世衛的指引為參考，否則要這個組織來做什麼？正如香港的特首要聽天文台長，才知道明天的颱風應該是3號或8號。若天文台的判斷受質疑，應該換掉天文台長。

美國和歐洲各國，都誤信世衛組織頭目譚德塞。因此川普即刻亡羊補牢，宣布退出世衛組織。

何況美國的醫療防疫系統，是州政府和市政府層面的事。聯邦總統管理的是大事情。美國公眾怎樣防疫？又不是三歲小孩，看看香港、台灣紛紛全民戴口罩而對外封關，紐西蘭政府更全國即刻鎖國，美國各州共三億人口，如果性格成熟，就可以自動仿效。但是他們個個認為病毒不會蔓延到美洲，即使會，戴口罩是亞洲人的習慣風俗。

只不過是半年前的事，我都記得美國東西岸那些電台清談主持人一臉不屑嘲笑香港和台灣人戴口罩的那副種族主義嘴臉。

現在一切推給川普。既然東西岸都仇恨川普，川普即使二月就叫他們戴口罩，這些人會聽嗎？

因此，歐洲國家與法國，幾百萬人感染武肺病毒，死人無數，法國國民和輿論卻沒有要總統馬克龍負責。意大利和西班牙的輿論也沒有叫各自的總統和總理下

一邊係屎,另一邊係尿

香港有唔少人追住舊屎食

白左

左膠都係食屎狗

咁你都唔明，你中招病了在歐洲香港台灣要俾多少錢？ 在美國又要俾多少錢? 快樂的夏蟲

Lm

日本
印度
瑞典
我覺得呢3個算最正常

日本成個國家極度壓抑
印度強姦大國，貪污腐敗
瑞典唔係都係左到膠咩

左膠只係幻想自己與眾不同鍾意食屎
舊屎黎到食緊先識轉口風屌舊屎臭

Push

淨係身體力行去試吓搞gay，呢一點已經令人敬佩

冇可能出現到
而家一有D 唔係咁politically correct 既野出左街 你公司即刻割 好似誅九族 cancel culture 真係好恐怖

瑞典強姦比例世界最多
多過印度

串到

係有班人為左少少利益投民建聯都無計